# IN Migration Kafka концепт

## Каким образом производиться миграций через кафку?

Миграция через кафку производиться таким способом, что в кафке создаётся топик с каким-то названием которого не встречается в кафке на данный момент, далее в этот топик скидываются данные различных Бизнес Объектов(БО) в виде строк который содержит в себе JSON определенного ниже описанного формата, дальше этот топик регистрируется в системе и после регистраций в системе, система обращается в данный топик и начинает загружать данные в себе базу данных.   

### Структура JSON, каким оно должно быть.

Структура JSON должен соответствовать ниже приведённому примеру.

    {
    "recordId": "12345",
    "externalId": "bfsseVCjGC225bM@",
    "id": "dgL9~4keReK7Z1qi",
    "boCode": "BO",
    "fields": [
        {
        "code": "textField",
        "apiValue": "someValue"
        },
        {
        "code": "textField2",
        "apiValue": "someValue2"
        }
    ],
    "boFields": [
        {
        "fieldCode": "boTextField",
        "toBoCode": "BO2",
        "toFieldCode": "textFieldOfBO2",
        "apiValue": "015252634519"
        },
        {
        "fieldCode": "boTextField",
        "toBoCode": "BO3",
        "toFieldCode": "textFieldOfBO3",
        "apiValue": "015256324519"
        }
    ],
    "state": "ACTUAL"
    }

---

### Подробнее о полях

    recordId:Строка   - Идентификатор данной записи, он должен быть уникальным в рамках всего топика 
                        он используется для того чтобы запись обрабатывалась всего одни раз его затем,
                        система его запоминает и при повторной записи система его игнорирует.  

    externalId:Строка - Идентификатор которая использует та система предоставляющая данне. 

    id:Строка         - Идентификатор системы MyBPM, если внешний источник его не знает,
                        то можно не указывать.

    boCode:Строка     - Код бизнес объекта в которой, должны записаться данные.

    fields:Массив     - Поля со значениями для мигрированния .
        code:Строка        - Код поля в бизнес объекте .
        apiValue:Строка    - Значение из REST API.

    boFields:Массив   - Бизнес поля для миграций (вложенный бизнес объект).
        fieldCode:Строка   - Код поля, который принадлежит с кодом boCode.
        toBoCode:Строка    - Код бизнес объекта на которое указывает данное поле.
        toFieldCode:Строка - Код поля у бизнес объекта toBoCode. Это поле должно быть уникальное 
        apiValue:Строка    - Значение поле toFieldCode у бизнес объекта с кодом toBoCode. 

    state - Состояние записи могут быть (ACTUAL, REMOVED, ARCHIVED, TEST), может отсутствовать, 
            если записи нету то state станет ACTUAL, а если запись есть то ничего не измениться 
        ACTUAL:Строка      - Это актуальная запись которая доступна для работы.
        REMOVED:Строка     - Удалённая запись.
        ARCHIVED:Строка    - Архивированная запись.
        TEST:Строка        - Запись предназначена для режима тестирования  

